[親身感受] 係東京講中文會比日本人歧視

話說我 2016 年 3 - 7 月去左東京既大學交換，係當地叫做住左一段時間，唔長唔短但係睇到日本人尤其是東京人特別串

情境 1 :
有一次放學搭三田線返宿舍，咁啱同個台灣同學一齊搭車，一邊搭一邊細聲傾計，途中有見到有唔止一個日本人睥 / 斜視我地，好似覺得我地嘈住佢，睇唔地我地咁既眼神 我自問份人幾循規蹈矩，講野聲浪只細不大

利申：車上有日本學生以更大聲量傾計

情境 2:
另一次同個新加坡同學走，亞洲人樣但全程講英文
唔係香港人自稱識英文個隻甩甩 cut cut 咁單詞式英文，流暢程度比得上個坡仔 (NUS)
我直接係架 peak hour 既列車度，同個新加坡仔講上次我講中文比人睥
然後叫佢周圍望下啲日本上班族，今次見到佢地竟然避我視線，然後繼續傾計佢地又有意無意望過黎 好似對我地好好奇咁

依家係新宿買野或者係銀行搞户口，已經有好多識普通話既人，每次佢聽唔明我講英文，都會叫講普通話既人黎同我講
於是我扮唔識普通話，逼佢搵個大粒野出黎用英文招呼我

唔係我港人心態，而係講普通話真係會比人歧視，搞好多手續都麻煩好多

自卑先會覺得人地成日歧視你，我都係東京留學緊，唔覺有乜特別

唔覺
反而係受歡迎

點解唔講日文?

你平時講咩語言

唔識 我剩係去慶應 Exchange 咋

自欺欺人